\chapter{Tabeller}


\section{Style 1}

\begin{margintable}[-6cm] % moves the margin figure up 
\centering
\begin{tabular}[C]{|Tc|Tc|} \hlx{hv} 
$\Delta T/\si{^{\circ}C}$ & $\Delta E/\si{J}$ \\  \hlx{vhv}
0 & 0 \\ \hlx{vhv}
5 & 10450 \\ \hlx{vhv}
10 & 20900 \\ \hlx{vhv}
15 & 31350 \\ \hlx{vhv}
20 & 41800 \\ \hlx{vhv}
25 & 52250 \\ \hlx{vhv}
30 & 62700\\ \hlx{vhv}
35 & 73150 \\ \hlx{vhv}
40& 83600 \\ \hlx{vh}
\end{tabular}
\caption{Målte værdier for temperaturstigning og energitilførsel til 0,5 kg vand.}
\label{tab:vkap-margin}
\end{margintable}


\begin{table}[htpb]
\begin{tabular}[C]{|Tc|Tc|} \hlx{hv} 
$\Delta T/\si{^{\circ}C}$ & $\Delta E/\si{J}$ \\  \hlx{vhv}
0 & 0 \\ \hlx{vhv}
5 & 10450 \\ \hlx{vhv}
10 & 20900 \\ \hlx{vhv}
15 & 31350 \\ \hlx{vhv}
20 & 41800 \\ \hlx{vhv}
25 & 52250 \\ \hlx{vhv}
30 & 62700\\ \hlx{vhv}
35 & 73150 \\ \hlx{vhv}
40& 83600 \\ \hlx{vh}
\end{tabular}
\caption{Målte værdier for temperaturstigning og energitilførsel til 0,5 kg vand.}
\label{tab:vkap-tekst}
\end{table}


\section{Style 2}

\begin{margintable}[-5cm]% moves the margin figure up
\centering
\begin{tabular}{ccc} 

\toprule
stof & $c /\si{\frac{J}{kg\cdot^{\circ}C}}$ \\ \midrule
Aluminium & 900 \\
Bly & 130 \\ 
Jern & 452 \\
Is & 2040 \\
Granit & 800 \\
Kobber & 385 \\ \bottomrule

\end{tabular}
\vfill
\caption{Specifik varmekapacitet for forskellige faste stoffer.}
\label{tabel:c_spec_fast-margin}

\end{margintable}


\begin{table}[htpb]
\centering
\begin{tabular}{ccc} 

\toprule
stof & $c /\si{\frac{J}{kg\cdot^{\circ}C}}$ \\ \midrule
Aluminium & 900 \\
Bly & 130 \\ 
Jern & 452 \\
Is & 2040 \\
Granit & 800 \\
Kobber & 385 \\ \bottomrule

\end{tabular}
\caption{Specifik varmekapacitet for forskellige faste stoffer.}
\label{tabel:c_spec_fast-tekst}
\end{table}